\section{Theorie}
\label{sec:Theorie}



Durch bewegte elektrische Ladungen werden Magnetfelder induziert.
Im Allgemeinen kann ein Mgnetfeld über die beiden vektoriellen Größen 
$\vec H$ und $\vec B$ beschrieben werden. Dabei ist $\vec H$ die 
magnetische Feldstärke, die das durch den stromdurchflossenen Leiter induzierte 
Magnetfeld im Vakuum beschreibt. Dahingegen enthält die magnetische Flussdichte
$\vec B$ sowohl die Vakummpermeabilität $\mu_0$, als auch die relative Permeabilität
$\mu_r$. Der physikalische Zusammenhang zwischen $\vec H$ und $\vec B$ zeigt sich wie folgt:

\begin{equation}
    \label{eqn:hb}
    \vec B = \mu_0 \mu_r \vec H
\end{equation}

Die relative Permeabilität diamagnetischer Stoffe ist dabei $\mu_r$ < 1, für 
Paramagnetika ist $\mu_r$ > 1, dabei weicht der Wert je nach Material teilweise 
nur sehr geringfügig vom Wert 1 ab. Bei Ferromagnetika ist $\mu_r$ $\gg$ 1. Des Weiteren
können deren Magnetfelder auch ohne den aktiven Einfluss bewegter, elektrischer Ladungen
bestehen bleiben, wie beim Teilversuch Hysteresekurve zu sehen ist. Dabei richten sich 
magnetische Dipole durch den Einfluss 
eines äußeren Magnetfelds in Richtung dessen Feldstärke $\vec H$ aus. Die dadurch erzeugte magnetische
Flussdichte $\vec B$ steigt dadurch mit steigendem $\vec H$ bis zu einem gewissen Sättigungswert $B_s$
an. Wird das äußere Magnetfeld abgeschaltet, so ist es die Eigenschaft ferromagnetischer Materialen, dass
deren Dipole teilweise ihre Ausrichtung beibehalten und so eine Restmagnetisierung $B_r$ vorhanden ist.
Dies führt dazu, dass für den gleichen Wert $\vec H$ unterschiedliche $\vec B$ Werte auftreten können, je 
nach vorheriger Ausrichtung der Dipole im Ferromagneten. 


Das Magnetfeld eines stromdurchflossenen Leiters kann allgemein durch das Biot-Savart Gesetz
beschrieben werden:

\begin{equation}
    \label{eqn:biotsavart}
    \vec{B}(\vec r) = \frac{\mu_0 I'}{4\pi} \oint_{\Gamma'} \frac{\symup{d}\vec{l'}\times (\vec{r}-\vec{r'})}{\lvert\vec{r}-\vec{r'}\rvert^3}
\end{equation}

Einfacher ist das Magnetfeld im Inneren eines Solonoids der Länge $l$ 
mit der Windungszahl $N$. Hierbei wird das Magnetfeld im Inneren ohne
Berücksichtigung von Randeffekten als homogen angenommen und durch 

\begin{equation}
    \label{eqn:bhom}
    B = \mu_0 \mu_r \frac{NI}l 
\end{equation}

beschrieben. Außerhalb einer einzelnen Leiterschleife des Radius $R$ ergibt sich über das 
Biot-Savart Gesetz das $B$ Feld über die folgende Formel, wobei $x$ der Abstand zum Mittelpunkt
der Leiterschleife ist:

\begin{equation}
    \label{eqn:bvonx}
    \vec B(x)= \frac{\mu_0 I}{2} \frac{R^2}{(R^2 + x^2)^\frac{3}2}\cdot x
\end{equation}

Für eine Spule mit $R \gg l$ kann außerhalb der Spule auf deren Symmetrieachse der Abfall des Feldes 
als ungefähr analog angenommen werden.

Für das Magnetfeld eines Helmholtz-Spulenpaares, bei dem der Abstand der beiden 
Spulen deren Radius $R$ entspricht, gilt in dessen Zentrum:

\begin{equation}
    \label{eqn:bhelmholtz}
    B = \frac{\mu_0 I R^2}{({R^2}+{x^2})^\frac{3}2}
\end{equation}

Die auf diese Weise angeordneten Spulen erzeugen in ihrem Zwischraum ein annähernd homogenes $B$-Feld.
Dies ist unter anderem der gewünschte Effekt der Helmholtz-Spule, da so eine durchgehende Zylinderspule
simuliert werden kann.

